\documentclass[10pt,a4paper,danish]{article}
%% Indlæs ofte brugte pakker
\usepackage{amssymb}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{graphicx}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\fancyfoot{}
\rhead{\today}
\rfoot{\thepage}

% Opsæt indlæsning af filer
\lstset{
 language=Python,
 extendedchars=\true,
 inputencoding=utf8,
 linewidth=\textwidth, basicstyle=\small,
 numbers=left, numberstyle=\footnotesize,
 tabsize=2, showstringspaces=false,
 breaklines=true, breakatwhitespace=false,
}

%% Titel og forfatter
\title{Aflevering 1 \\Algoritmer og datastrukturer\\Forår/Sommer 2011}
\author{Naja Mottelson (vsj465)\\Søren Pilgård (vpb984)}

%% Start dokumentet
\begin{document}

%% Vis titel
\maketitle
\newpage

%% Vis indholdsfortegnelse
\tableofcontents
\newpage

%% HER STARTER RAPPORTEN
\section{a}
\begin{verbatim}
Hoare-partition(A,p=1,c=)
x = 13
i = -1
j = 13

Step 0:
i = -1, j = 13

     1  2  3  4  5  6  7  8  9 10 11 12
... ___________________________________ ...
:  |13|19| 9| 5|12| 8| 7| 4|11| 2| 6|21|  :
:..|__|__|__|__|__|__|__|__|__|__|__|__|..:
 |->i                              j<----|
i = 1, j = 11
SWAP(A[1], A[11])



Step 1:
i = 1, j = 11

     1  2  3  4  5  6  7  8  9 10 11 12
    ___________________________________ 
   | 6|19| 9| 5|12| 8| 7| 4|11| 2|13|21|
   |__|__|__|__|__|__|__|__|__|__|__|__|
    |->i                        j<-|

i = 2, j = 10
Swap(A[2], A[10])


Step 2:
i = 2, j = 10

     1  2  3  4  5  6  7  8  9 10 11 12
    ___________________________________ 
   | 6| 2| 9| 5|12| 8| 7| 4|11|19|13|21|
   |__|__|__|__|__|__|__|__|__|__|__|__|
       |                     j<-|
       |---------------------->i

i = 10, j = 9
return 9

\end{verbatim}
\section{b}
Vi vil indledningsvist udføre en grundig gennemgang af Hoares Partitioneringsalgoritme.
\\

Vi ser at i og j initialiseres som positioner udenfor arrayret $A[p \ldots r]$ - hhv. som $p-1$ og $r+1.$
Grundet repeat-until konstruktionen vil de dog blive in/dekrementeret inden der laves opslag i A.

\subsection{Første iteration:}
\label{sec:foerste-it}
\textbf{Første indre løkke (linje 5-7):}
Vi ser at j dekrementeres ved indgangen til den første indre løkke, så at j bliver flyttet indenfor arrayet A[p..r]. 
Såfremt $A[j] \leq x$ stopper den indre løkke (linje 7), ellers fortsætter dekrementeringen af j.
Vi ved at j aldrig bliver mindre end p, da A[p] = x. Den indre løkke vil altså altid stoppe med $p \geq j \leq r$ samt $A[j] \leq x$.
Derudover ved vi at der ikke kan være nogen elementer i $A[j+1 \ldots r]$ der er mindre/lig med x.
\\
 
\textbf{Anden indre løkke (linje 8-10):}
Ved indgangen til den anden indre løkke inkrementeres i, så $i=p$ og da $A[i] = A[p] = x$ vil den indre løkke stoppe her.
\\

\textbf{Efter de indre løkker (linje 11-13)}
Efter de to indre løkker sammenlignes i og j.
Enten har j bevæget sig hele vejen ned igennem arrayet så $j=i=p$ hvorefter vi ved at alle elementer er større end x. Der skal derfor ikke gøres mere da x er det mindste element og ligger forrest. Her vil funktionen terminere.
\\

Hvis j istedet er forskellig fra i, må j nødvendigvis være større end i (j kan på nuværende tidspunkt ikke være mindre end i da $A[i] = x$).
Vi ved så at $A[i] = x$ og at j er stoppet på et element så $A[j] \leq x$. Derfor vil $A[i]$ og $A[j]$ blive ombyttet.
Efter første iteration gælder derfor at $A[j]$ er et element der er mindre eller lig med x samt at $A[i] = x$. Derudover ved vi at alle elementer i $A[j+1 \ldots r]$ er større end x.
Mere generelt kan vi sige at alle elementer i $A[p \ldots i]$ er mindre eller lig x samt at alle elementer i $A[j \ldots r]$ er større eller lig med x.
Vi kan konkludere at vi på intet tidspunkt i første iteration vil tilgå et element der ikke findes i arrayet $A[p \ldots r]$.


\subsection{Efterfølgene iterationer:}
\label{sec:eft-it}
Vi ved nu at der i intervallet $A[p \ldots i]$ kun eksisterer elementer der er mindre/lig x samt at der i intervallet $A[j\ldots r]$ kun eksisterer elementer der er større/lig x. 
I hver iteration opretholder vi denne orden samtidig med at vi dekrementerer j og inkrementerer i.
\\

Vi ved at vi opretholder denne orden eftersom vi i hvert af den første indre løkkes iterationer lader j glide ned gennem arrayet mod p indtil den finder et element $A[j] \leq x$ der stopper den, da den kun bevæger sig hen over elementer der er $\geq x$ ved vi at alle elementer i $A[j+1\ldots r] \geq x$
efterfølgende lader vi i gå mod r på samme måde som j. Hvis j møder et element der er $\geq x$ stoppes der. Vi ved derfor ligesom med j at elementerne i $A[p\ldots i-1] \leq x$. Når j og i er stoppet ved vi at de skal ombyttes (med mindre  $i>j$ hvormed vi skal stoppe funktionen som set under afslutningen). Efter ombytningen ved vi at $A[j] \geq x$ og at$ A[i] \leq x$. Vi har derfor at elementerne i $A[p..i] \leq x$ og $A[j..r] \geq x$, samt at både j og i ligger mellem p og r da de stadig er på vej mod hinanden.

\subsection{Afslutning:}
\label{sec:afsl-it}
På et tidspunkt vil j og i bevæge sig forbi hinanden eller lande på samme element. 
Vi ved at $A[p..i]$ efter første iteration indeholder mindst ét element, samt at disse elementer er mindre/lig x. Derfor vil den første indre løkke stoppe hvis j$ \leq i$ da $A[j]$ så vil være $\leq x$. 
\\

Tilsvarende ved vi at $A[j..r]$ indeholder mindst et element samt at elementerne er større/lig x. Derfor vil den anden indre løkke stoppe hvis $i \geq j$ da $A[i$] så vil være $\geq x$. 
\\

Hvis bãde j og i stopper på det samme element, så $j=i$, må elementet være lig med x. Vi ved også algoritmen har traverseret hele arrayet $A[p \ldots(ij) \ldots r]$. Vi har så at alle elementerne $A[p.\ldots i-1] \leq x$ og at $A[j+1\ldots r] \geq x$ samt at $A[i]=A[j]=x$.
Vi kan samtidigt konkludere at både i og j ikke har bevæget sig uden for arrayet da de har bevæget sig mod hinanden/midten og stoppet på samme position.
\\

Hvis ikke j og i stopper på samme plads vil de krydse hinanden.
Der kan nu ske en af to ting, j krydser i eller i krydser j.
\\

Det første scenarie vil forekomme når j rammer i, da vil j stoppe fordi det vil gælde at $A[i] \leq x$. Efter j er stoppet vil i rykke til $j+1$ hvor i også vil stoppe da $A[i]$ så er $\geq x$.
Det andet scenarie vil forekomme når j stopper på et tal der er $\leq x$. Herefter vil i bevæge sig forbi j og lande på $j+1$ hvor det som før vil ende.
I begge scenarier har vi at invarianten ikke længere gælder for de nye værdier i og j da de nu har krydset hinanden. Vi ved dog stadig at alle elementer i arrayet $A[p\ldots i-1] \leq x$, og vi ved at $i = j+1$. Derfor må det gælde at alle elementer $A[p\ldots j] \leq x$. Desuden ved vi at elementerne $A[j+1\ldots r]$ stadig må være $\geq x$. 
Funktionen har derfor udført sin opgave og terminerer. 
\\

Ud fra denne dybdegående gennemgang ser vi således følgende:
\begin{itemize}
\item j og i starter udenfor intervallet p til r, men bliver de/inkrementeret som det første i de indre løkker så opslagene i A er gyldige.
\item I første trin rykkes j mod p indtil det finder et element der er mindre eller lig med x.
\item Vi ved at dette altid vil lykkedes da $x = A[p]$.
\item i inkrementeres med 1 og $A[i]$ byttes ud med $A[j]$. 
\item Der ligger nu en værdi i hver ende af arrayet hvor j og i altid vil stoppe.
\item Hvis i og j krydser hinanden vil de på et tidspunkt møde en værdi der får dem til at stoppe og funktionen vil terminere da $i \geq j$. 
\\

\item Det vistes at den ydre løkke afsluttes enten når $i=j$ eller når $i=(j + 1)$.\\
\textit{(I opgave c ses hvordan det altid vil gælde at $j < r$ hvormed j+1 ikke vil falde uden for $p \ldots r$)}
\end{itemize}


\section{c}
Først vil vi komme frem til at j vil være skarpt mindre end r når funktionen terminerer.
Her undersøger vi først den første iteration af den yderste løkke.
Den første indre løkke vil altid blive kørt mindst to gange: Ved første iteration bliver j dekrementeret til at være lig r. 
\begin{itemize}
\item Hvis $A[j]$ er større end x vil j fortsætte imod p. j vil derfor blive skarpt mindre end r ved anden iteration af den indre løkke.
\item Hvis $A[j]$ er mindre eller lig med x, vil der ske en ombytning af $A[i$] og $A[j]$ (da $i < j$). Da den ydre løkke ikke stoppes efter en ombytning vil j blive dekrementeret endnu engang inden funktionen kan terminere. j vil derfor være skarpt mindre end r når funktionen er tilendebragt. 
\end{itemize}

Vi ser nu hvorfor j kan være lig p.
Dette sker når x værdien er den laveste af værdierne i $A[p \ldots r]$ og starter forrerst, så vil den første indre løkke løbe hele vejen ned til j=p hvor funktionen så terminere uden nogen ombytninger.
\\

Hvis j undervejs mod p støder på en værdi $A[j] \leq x$, begynder vi at inkrementere i til $A[i] \geq x$. Når dette sker ved vi fra \ref{sec:eft-it} at elementerne $A[p\ldots i] \leq x$. Da ved vi at vi på et tidspunkt vil komme til en afslutning som set i \ref{sec:afsl-it} hvor $j > p$.
\\

Det er derfor klart at $p \leq j < r$



\section{d}

Fra opgave b, sektion \ref{sec:foerste-it}, ved vi at efter første iteration vil det gælde at elementerne i $A[p\ldots i]$ er $\leq x$ samt at elementerne i $A[j\ldots r]$ er $\geq x$. 
\\

vi ved også fra sektion \ref{sec:eft-it} at dette er gældene som j går mod p og i går mod r.
\\

I sektion \ref{sec:afsl-it} så vi at "Vi ved dog stadig at alle elementer i arrayet $A[p\ldots i-1] \leq x$, vi ved også at $i = j+1$ derfor må der gælde at alle elementer $A[p\ldots j] \leq x$. Desuden ved vi at elementerne $A[j+1\ldots r]$ stadig må være $\geq x$. 
Funktionen har derfor udført sin opgave og terminerer."
Efter funktionens kørsel ved vi at elementerne i $A[p\ldots j]$ er mindre eller lig med x-værdien og at elementerne i $A[j+1\ldots r]$ er større eller lig x. Det ses da at alle værdierne i $A[p.\ldots j]$ er mindre eller lig værdierne i $A[j+1\ldots r]$. 

\section{e}
%\begin{algorithm}
  %\caption{Quicksort using Hoare's partitioning algorithm}
  %\begin{algorithmic}
   % Quicksort(A, p, r)
    %\IF ($p < r$)
    %$j \gets $ Hoare-Partition(A, p, r)
  %\end{algorithmic}
%\end{algorithm}
\begin{verbatim}
QUICKSORT (A, p, r)
if p < r
       j = HOARE-PARTITION (A, p, r)
       QUICKSORT (A, p, j)
       QUICKSORT (A, j + 1, r)
\end{verbatim}

\section{GT}
\begin{figure} [htbp] 
\begin{verbatim}

        Lavet af:

    nmmmmn       \||||\
   (( oo ))      | oo |
   (\_ =_/)      \_ -_/
  /))_)(_((\      _||_
    /    \       /    \
   //|  |\\     //|  |\\
  // |  | \\   // |  | \\
  m /    \ m   m  |__|  m
   /~~~~~~\       | ||  
     || ||        | ||  
     || ||        | ||  
    _|| ||_      _| ||__
   /_/| |\_\    |___|___|
     Naja    og   Søren

22 og 21 år. 

\end{verbatim}
\end{figure}
\end{document}
