\documentclass[10pt,a4paper,danish]{article}
%% Indlæs ofte brugte pakker
\usepackage{amssymb}
\usepackage[danish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{graphicx}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead{}
\fancyfoot{}
\rhead{\today}
\rfoot{\thepage}

% Opsæt indlæsning af filer
\lstset{
 language=Python,
 extendedchars=\true,
 inputencoding=utf8,
 linewidth=\textwidth, basicstyle=\small,
 numbers=left, numberstyle=\footnotesize,
 tabsize=2, showstringspaces=false,
 breaklines=true, breakatwhitespace=false,
}

%% Titel og forfatter
\title{Rettelser til Aflevering 2 \\Algoritmer og datastrukturer\\Forår/Sommer 2011}
\author{Naja Mottelson (vsj465)\\Søren Pilgård (vpb984)}

%% Start dokumentet
\begin{document}

%% Vis titel
\maketitle
\newpage

%% HER STARTER RAPPORTEN
\section{a}
I begår en fejl i påstanden $x = 6$. x er ikke et index men en værdi - i dette tilfælde 13. 

\section{b}
Når j bliver dekrementeret og i inkrementeret, hvad er så garantien for for at i ikke 
bliver større end r og j mindre end p? 

\section{c}
\begin{itemize}
\item Man kan ikke bevise noget med et eksempel (i andre tilfælde en bevis pr. modeksempel). 
\item Jeres formler bliver meget sværtforståelige, eftersom de mangler fornødne parenteser. 
\item I benytter tegnet '$\rightarrow$' i jeres formler. I bogen benyttes tegnet som tildelingsoperator, 
hvad betyder den hos jer?
\item I benytter tegnet '!$<$'. Korrekt at skrive i dette tilfælde ville have været '$>=$'. 
\item I fører beviset for $a1 < a2$ og $a1 > a2$, men hvad med $a1 = a2$?
\item I skal også bevise at egenskaben altid gælder for A.length $>= 2$ - ellers er jeres bevis
ikke generelt.  
\end{itemize}


\section{d}
\begin{itemize}
\item Når I taler om 'the property' skal I udspecificere hvilken egenskab I taler om. 
\item Hvorfor introducerer I $a_k$ og $a_l$? Kunne I ikke lige så godt bruge $A[j]$ og $A[i]$. 
\item Generelt: dette afsnit er ret kringlet formuleret, og minder mere om en gennemgang end
et reelt bevis. 
\end{itemize}

\section{e}
Intet at bemærke her. 

\end{document}
